**NeXT軟件公司**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：**NeXT Software,
Inc，**簡稱NeXT）是一間設立在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[紅木城的電腦公司](../Page/紅木城.md "wikilink")，專門製造和開發高等教育和商業市場上的[工作站電腦](../Page/工作站.md "wikilink")。NeXT是由[蘋果公司](../Page/蘋果公司.md "wikilink")（當時稱為[蘋果電腦](../Page/蘋果電腦.md "wikilink")）的創辦人[史蒂夫·賈伯斯於](../Page/史蒂夫·賈伯斯.md "wikilink")1985年被蘋果公司辭退後同年成立。NeXT在1988年推出了第一個工作站電腦產品[NeXT
Computer](../Page/NeXT_Computer.md "wikilink")，隨後在1990年推出了體積較小的[NeXTStation](../Page/NeXTStation.md "wikilink")。總體來說，NeXT的產品銷售量相當有限，估計大約只賣出了約50,000台。然而NeXT創新的[物件導向](../Page/物件導向.md "wikilink")[作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")──[NEXTSTEP](../Page/NEXTSTEP.md "wikilink")，以及它的開發環境，對往後的電腦產業有著深遠影響。

NeXT不久後釋出了NEXTSTEP系統程式開發中用到的[API](../Page/API.md "wikilink")，NeXT將這個組API命名為[OPENSTEP](../Page/OPENSTEP.md "wikilink")。隨後NeXT在1993年中止了硬體業務，轉為專注於[OPENSTEP的軟件市場開發上](../Page/OPENSTEP.md "wikilink")。NeXT也開發了一套[網路程式](../Page/網路程式.md "wikilink")[架框](../Page/架框.md "wikilink")－[WebObjects](../Page/WebObjects.md "wikilink")，用於產生[動態網頁](../Page/動態網頁.md "wikilink")。可能因為售價過高之故（超過50,000美元），它並沒有流行起來。儘管如此，WebObjects仍為動態網頁程式建立了一個良好的範例。

另外，世界上第一个[网站](../Page/网站.md "wikilink") info.cern.ch
就是架设于一台NeXT工作站上的。\[1\]\[2\]

## 歷史

### 1985–1986年：NeXT的成立

随着1984年底麦金塔销量的下滑，以及麦金塔开发团队部分成员及沃茲尼亞克的离去\[3\]，乔布斯被公司员工甚至董事会认定为公司发展的障碍。董事会要求[斯卡利调动乔布斯](../Page/约翰·斯卡利.md "wikilink")，乔布斯曾试图与斯卡利角力，却最终被公司大部分员工抛弃。斯卡利任命乔布斯为“全球架构师”，乔布斯出国出差后，即打算成立新公司。在苹果挖走部分重要成员之後，乔布斯辞去了苹果电脑的董事长职务，並且卖掉绝大部分的股份，然後另起炉灶成立了以製作[工作站为主业的NeXT公司](../Page/工作站.md "wikilink")。公司通过商标设计师[保罗·兰德](../Page/保罗·兰德.md "wikilink")(）设计商标，最后采用了「NeXT」此一名称。

乔布斯挖走的部分员工，主要是负责设计Big
Mac项目，一个设计[工作站的项目](../Page/工作站.md "wikilink")。这个项目在乔布斯失去开发主管职务后，被继任者[让-路易·加西取消](../Page/让-路易·加西.md "wikilink")。此外，原本负责校园推广的丹·卢恩也加入其中。

### 1987–1993年：NeXT Computer

[First_Web_Server.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:First_Web_Server.jpg "fig:First_Web_Server.jpg")的[提姆·柏內茲-李使用的NeXT工作站成了世界上第一台](../Page/提姆·柏內茲-李.md "wikilink")[網頁伺服器](../Page/網頁伺服器.md "wikilink")，並於1990年運行了[世界上第一個網頁瀏覽器](../Page/WorldWideWeb.md "wikilink")\]\]

由於業務與蘋果公司一樣，蘋果公司曾入稟法院控告NeXT。最後NeXT在1986年中期改變經營策略，改為發展電腦軟體、硬體，不再僅限於低階的工作站。NeXT電腦公司的主要产品是NeXT電腦及基于[Unix的NeXTSTEP](../Page/Unix.md "wikilink")[作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")。1985年年底，乔布斯曾对公司员工称产品应该定在18个月内推出。一年后，产品推出时间遥遥无期，面对现金周转不灵的问题，他开始寻找[风投](../Page/风投.md "wikilink")。最后，他得到亿万富豪[罗斯·佩罗的关注](../Page/罗斯·佩罗.md "wikilink")，罗斯·佩罗为公司注资之余还协助其推广产品。

當[史蒂夫·賈伯斯被詢問到是否因為此電腦的推出延遲數月而不高興時](../Page/史蒂夫·賈伯斯.md "wikilink")，他回答道：「延遲？這部電腦可是超前時代五年！」

NeXT的第一個工廠於1987年於[加州落成](../Page/加州.md "wikilink")。1988年10月，NeXT電腦发布，并于次年正式销售，其正式名稱是NeXT
Computer，但一般稱為「the cube」。公司原计划每月销售10000台，最终却只收获400台/月的实际销量。

1989年NeXT與經銷商BusinessLand達成協議，由後者在全美國銷售NeXT電腦。這改變了NeXT原本的銷售模式－－僅直接將電腦銷售給學生與教育機構。同年[日本](../Page/日本.md "wikilink")[佳能也投放一億美元資金於NeXT](../Page/佳能.md "wikilink")，佔股為16.67%。

1990年賈伯斯與NeXT推出兩款個人電腦──NeXTcube以及NeXTstation。兩者皆加入了2.88MB的[磁碟機](../Page/磁碟機.md "wikilink")，以方便使用者把磁碟機插上電腦。然而當時2.88MB的[磁碟機在當時還未普及](../Page/磁碟機.md "wikilink")，而技術上使用成本也不很划算。後來兩款電腦又加裝了[光碟機](../Page/光碟機.md "wikilink")。兩款電腦在1992年售出了20,000台，相比起同業對手還不算多，但也因此使銷售金額達一億四千萬美元，刺激股東之一的佳能再向NeXT注資三千萬美元作營運資金\[4\]。

### 1994–1996年：NeXT Software

另一方面，NeXT由於硬體销售狀況不佳，於1992年起开始授权其它硬件生产商使用NeXTSTEP系统，并在1993年終止亏损严重的硬體業務，轉為專注於与[Sun的](../Page/Sun.md "wikilink")[OPENSTEP的軟件市場開發上](../Page/OPENSTEP.md "wikilink")。

1996年蘋果電腦公司的经营管理陷入困局，市场份额由鼎盛时的16%跌到4%。业务的衰退、市场佔有率的下跌，使得各界开始期盼有能者管理苹果公司。由于[Copland的开发计划陷入僵局](../Page/Copland_操作系统.md "wikilink")，阿梅里奥急需与外间公司合作以开发一套替代系统，让-路易·加西的[BeOS和乔布斯的NeXTSTEP成了选择对象](../Page/BeOS.md "wikilink")。经过乔布斯的公关手段，苹果最终决定以收购NeXT的方法获取了他们公司OPENSTEP操作系统及开发人员，并最终导致其公司老板乔布斯回归苹果并于1997年取代阿梅里奥。\[5\]蘋果公司的作業系統[Mac
OS
X就是奠基於OPENSTEP的基礎之上](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")\[6\]，WebObjects則整合到[Mac
OS X
Server和](../Page/Mac_OS_X_Server.md "wikilink")[Xcode中](../Page/Xcode.md "wikilink")。

## 注释

## 参考文献

### 出处

### 书籍

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:苹果公司收购](../Category/苹果公司收购.md "wikilink")
[Category:電腦工作站](../Category/電腦工作站.md "wikilink")
[Category:1985年成立的公司](../Category/1985年成立的公司.md "wikilink")
[Category:1996年結業公司](../Category/1996年結業公司.md "wikilink")
[Category:1985年加利福尼亞州建立](../Category/1985年加利福尼亞州建立.md "wikilink")

1.  当时存放在这个服务器的网站副本可见于[这里](http://www.w3.org/History/19921103-hypertext/hypertext/WWW/TheProject.html)
2.  [互联网诞生20年
    浏览技术成就辉煌](http://js.people.com.cn/html/2011/08/13/16969.html)
3.  他虽然并不负责产品开发的事务，至今仍任公司产品推广员，并收取一定的工资。
4.
5.
6.